三峽大壩洩洪害海水淡化！南韓定調「國家災難」急應災

中國大陸長江從6月以來連日暴雨，不僅讓國內多處區域陷入洪災，還因洩洪問題，導致大量淡水持續灌入東海，影響到南韓濟州一帶的海水養殖業，這是繼中國大陸移入的霧霾後，第二個被南韓定調為「國家災難」的問題。

根據《韓聯社》報導，中國大陸長江區域因大雨不斷，連日洩洪，大量的淡水持續灌入東海，導致海水鹽度下降，影響到南韓濟州一帶的海水養殖業，其實，過去在2016年就曾遇過中國大陸低鹽水入侵，當時南韓濟州海域就受到重創，不過這一次的威脅，恐怕更勝以往。

對此，濟州島政府與該國海洋水產部、水產科學院及海洋科學技術院建立應災機制，密切關注中國大陸長江排水注入東海的情況，並將根據濟洲海域水溫和鹽度變化，制定4階段的預案。

據觀測，長江在7月12日的流量達每秒8.32萬噸，26日流量仍超過每秒7萬噸，創下濟州政府2003年有檢測以來的最高標準，而專家也研判，由長江排放鹽度低的淡水，可能會流入濟州沿海，影響水產養殖生物的滲透壓調節機制，嚴重恐造成生物大量死亡。

https://news.sina.com.tw/article/20200801/35923456.html

北韓呢？

洪水勁到連韓國都有事，但係中國就咩事都冇

利害了

支那係地球癌細胞

屎水殺到黎

支那係地球救星
支那幫地球殺少啲人

除左中國同台灣媒體搵唔到其他有報

支那

因為你無搵韓文sources

唔識韓文所以拋磚引玉

中國洪水搞到南韓都有事
平時已經搞到人地空氣差
做佢地鄰國真係慘

韓國正苦唔鳩反支那，而家中回力鏢

害人害物中共確有一手

睇下地圖啦爭千幾公里

多水到可以溝淡海水

都幾近

留名睇支那人打飛機
話自己天災都可以搞死你
或成最大贏家

迫多兩迫就快會
不過認真問，南韓政府有咩可以做得到？
又唔係熱門既轉資移民地點
最多都係唔俾人去旅行，不過影響大極有限

GG

奶共又一回力鏢

收多啲支那關稅？

唔知南韓多唔多直接賣電子野俾中國

南韓：繼續奶共

會唔會令到南韓改變對華態度?

蘋果都有報

推希望大家以不合作方式抗拒全民檢測 - 分享自 LIHKG 討論區

好彩祖國沿海已經冇曬海產, 洩洪又win-win, 贏兩次

一樣還一樣
你叫個天唔好落雨囉

D生物本身已經死9曬

支那真係累人累物

吹大d。。。

韓仔真係抵撚死，唔敢出聲

點解海係咸

政府唔會，因為佢哋總統唔可以連任，所以好多時會佢哋為咗令任內經濟好會奶共
咁當然啦民間另計，韓國民間嘅動員能力好強

啱啊，對香港呢啲聲都唔聲，聲都唔敢出，又係得美國五眼出聲，南韓都係逼下先講句

蛆國既強大唔到你唔認

侵侵：唉 又要撒軍去南海

東海龍王出黎制裁未

因為魚流汗

南韓水產唔出現喺現場就冇問題

BTW,南韓報應黎得好快

生物學家

哇CLS

笑死

日本放左幾噸幅射水出街.
咁都講一餐

韓仔要受既

淡水落海都影響到

世界毒瘤

南韓都有事咁上海南京呢d咪

同睇到閃電之後先有聲嘅原理差唔多 , 因為眼生喺耳仔前面

咁誇

有冇多啲呢啲圖

都係中國人畫支那人最傳神

連韓國嘅魚嘅健康都比中國人嘅命重要

推

物理學家

其實關洩洪咩事？
長江緊咗排咁多水

南韓呢個民族又係賤種黎
支那排第一, 泡狗就係第二
成個國家所有野都係左抄右抄
自我中心到全世界都是南韓的
正所謂一物治一物
睇住泡狗俾支那踩到上心口, 屁都唔敢放一個, 其實都好爽

正 正呀！

姓文果個仲奶緊共

中國真係冇事！

南韓係海邊落啲鹽會唔會解決到？
中國一定理得你死

牙雜真係點做都俾人屌

賣ram

倒朴集會 韓農

咪係 賤種到人地為民主抗爭咗幾十年而成功咗（雖然保守派勢力仲好大）而香港到今日到未有民主

無事
成個國家食緊草

吹咁大

咩左抄右抄先
講清楚係咩先好屈人啦

再講果啲乜乜源自韓國論9成都係大陸燦十幾年前自己鳩作用黎搧動民族主義反韓咋，人地都冇咁講過
08年果陣個個香港人都爭住講我是中國人
邊知咁多野

其實老老實實，有冇三峽大壩，呢樣野都係會發生